反擊美國！北京公布外商投資安全審查辦法 香港、台灣投資者也嚴審

美國總統川普今天（19日）簽署《外國公司問責法》，被視為劍指中國企業。中國國家發改委、商務部今天傍晚共同公布《外商投資安全審查辦法》（以下簡稱《安審辦法》），表示將針對涉及國安領域的外商投資案進行審查。《安審辦法》還提到，香港、澳門、台灣的投資者，若影響或者可能影響國家安全，也參照這項辦法規定執行。
路透社：特朗普簽署一項《外國公司問責法》以收緊中國公司赴美上市嘅要求

上海澎湃新聞網引述中國官媒新華社報導，《安審辦法》經中國國務院批准後公布，共23條，規定適用審查的外商投資類型、審查機構、審查範圍、審查程序、審查決定監督執行和違規處理等。當局同時建立安全審查工作機制，辦公室由國家發展改革委及商務部牽頭，承擔外商投資安全審查的日常工作，於公布之日起30日後正式實施。

辦法第二條寫到：「本辦法所稱外商投資，是指外國投資者直接或者間接在中華人民共和國境內（以下簡稱境內）進行的投資活動」，而第二十一條還提到，香港、澳門、台灣投資者進行投資，影響或者可能影響國家安全的，也參照這項辦法規定執行

根據中央社引述，該辦法規定，將針對投資軍工、軍工配套等關係國防安全的領域，以及在軍事設施和軍工設施周邊地域投資進行安全審查。

此外，投資關係國家安全的重要農產品、能源和資源、裝備製造、基礎設施、運輸服務、文化產品與服務、資訊技術和網路產品與服務、金融服務、關鍵技術，以及其他重要領域，並取得所投資企業實際控制權的外商投資案，也必須接受安全審查。

這項辦法要求，外國投資者或境內相關當事人應在實施投資前，主動申報屬於審查範圍的投資。對於應報未報的外商投資，外商投資安全審查工作機制辦公室有權要求限期申報。

辦法還提及，有關機關、企業、社會團體、社會公眾等也可向工作機制辦公室提出審查建議。

Link:

香港=國際金融中心

笑話

做就做盡佢 咪L縮阿

外商走哂最好

外資走,蝗無工開,可以專心種草嚟食

啱呀 支持支那

台灣

石頭.....

好消息 一定要做

準備生產大量烏蠅拍

咁堅，我真係想睇吓有幾把炮呀

中國利用香港賺外匯
而家斷自己水喉
習交思想

終於連習總都要攬炒

支那不嬲都對外商審查,公布D咩

香港都包 , 有國安法仲扮咩一國兩制 ?

米國有既野
禾地都要有

即係鼓勵人撤資

但之前已經有,同制裁同一人2次一樣,支那獨有

真係慘，中美大戰，香港做晒磨心
中共管香港要攪死香港
美國攪中共又攪死香港
即喺香港要死兩次

腳

乜支共唔係一向做開咩

支持

石頭 腳

只係姿態性，一早block 晒啲外商/外商入去一定要合作/其他方式比佢滲透/控制左先

Rock...

要真做，先叫班蚑蚑老千股係美台港全退市先囉！！

唔做正鳩吹！！

外資班仆街呢排仲落力投資中國
呢班只睇錢既外資先係美國既大毒瘤

價格同拜登D票一樣

台灣？

咁就真係賺到笑

雜交*

你睇唔到習總嘅路線咩？
佢先搞國進民退，再搞鳩大陸有錢人，後再強調內循環，之後搞數字人民幣（電子糧票），然後批鬥民企壟斷自己就搞需求側改革（黨控制晒所有物資供求）。
一直都向住老毛計劃經濟路線行緊。

仲痴住支那果D都係抵撚死
我老豆做支那生意都係咁話

改革開放

跟美狗

支持推行計劃經濟

最好即時將外資D資金收歸國有啦，班左膠眼盲抵能死

有国安法嘅支持下, 香港係宇宙金融中心

又話溶入大灣區

好嬲好嬲，閂埋門打仔

做得啱，一定要嚴格執行

呢次真係封港封網.
我想遲下真係大搜捕.

痴Q線索! 香港欴所以成功係因為佢係自由貿易港.
依家想走都可能有D難.

係自我中心

以前香港兩邊奶到
而家兩邊制裁都係插香港

一向都好似有.不過一定不包括香港在內.

外資真隨時充供都得.
你老尾雜總係米想攻台.

唔喺香港咪無事囉

美國佬啲錢污糟嘅，唔賺也罷

鬥氣呢家嘢，中國真係排第一

另一可能.在香港攪到盡.
拜登一上場.就用香港來讓步.
呢D真係on 九思想.

之前睇網台好似講:"話中共依對美國太軟弱.
要全面硬起來!!"

你老尾真係大時代來臨.
侵侵剩餘呢幾日, 佢又開turbo.
雜總又開turbo.
兩個同時開turbo, 唔撞到飛起.真係神蹟.

taiwan?

On9,咁外商米走晒

香港係新冷戰既戰場

戰狼到咁
拜登真係想讓都唔知點讓

真自殺

係國際，不過唔包玻璃國

又嬴

如果出呢招真係石頭砸自己隻腳

不過我信舊石係發泡膠制

又係做戲比牆內人睇

80年代靠外資先勃起 睇嚟支那人想大躍進多次

就嚟砸到變鴨腳

美國禁人地
而家石頭 腳

g持反制全速前進

商務部又多條水收片

其實係咪講緊香港既投資者去支國投資都要嚴審？

支持搬起石頭砸自己的腳

咁大個人 仲成日玩石頭
睇住隻腳呀

好明顯違反國安法
港澳台唔係中國一部份?

哂氣啦，你不知幾想賺外匯

攪咁撚耐都係搵香港落手
香港以外既中國完全無任何價值

向生仲點資

攬炒收皮lo好玩

係先好，貫徹內循環

台灣：分成又變獨立國家

拿 呢獲我撐支那呀 一間外資都唔比入 內循環 驚閪

2020年仲行鎖國政策, 我就真係放長雙眼睇

外國投資者知道未？

唔會，有好多外商因為14億市場而選擇含（如匯豐

點解係外 不安

睇下邊面多

Support

李嘉誠跑了

其中一個偷技術方法啫
以前要去人哋到偷 宜家人地防你
咁直接d 要係到起廠
所有資料上繳左先講

攬炒啦

證明陸獨
台灣唔係中囯唔係大陸

#陸獨